<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
    <channel>
        <title>Новости Нарьян-Мара сегодня – Последние события в НАО – Информационное агентство NAO24.RU</title>
        <link>https://nao24.ru/</link>
        <language>ru</language>
        <description>Новости Нарьян-Мара сегодня – Последние события в НАО – Информационное агентство NAO24.RU
        </description>
        <yandex:logo>https://nao24.ru/yandexlogo.png</yandex:logo>
        <yandex:logo type="square">https://nao24.ru/yandexsquarelogo.png</yandex:logo>
        <generator>DataLife Engine</generator>
        <item turbo="true">
            <title>Глава Ненецкого округа осмотрел место проведения крещенских купаний</title>
            <link>
                https://nao24.ru/obshestvo/31022-glava-neneckogo-okruga-osmotrel-mesto-provedenija-kreschenskih-kupanij.html
            </link>
            <description>В настоящее время сотрудники «Чистого города» делают иордань</description>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642326405_photo_2022-01-16_12-40-09.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 13:17:04 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Алексей Орлов/nao24.ru Сегодня, 16 января, губернатор НАО Юрий Бездудный выехал на
                Качгортинскую курью. Вместе с мэром Нарьян-Мара Олегом Белаком, начальником УМВД России по НАО Максимом
                Кузнецовым и начальником главного управления МЧС России по НАО Дмитрием Зайцевым глава региона оценил
                организацию обустройства иордани и прилегающей территории. – Лёд толстый, 50-60 сантиметров. В ближайшее
                время прогнозируются морозы, что благоприятно повлияет на толщину льда. Также будут сделаны помосты, для
                удобного передвижения горожан к купели. Установлен обогреваемый балок, – доложил Олег Белак. Балок для
                переодеваний разделён на мужскую и женскую зону. Прогревать его начали уже сегодня, а к самому
                мероприятию планируется сделать напольное покрытие. Помимо этого, уже начаты работы по организации
                парковочных мест. – Купания – это сложившаяся традиция, многие жители с удовольствием приходят в
                крещенскую купель. Важно сделать это мероприятие максимально комфортным и безопасным для жителей нашего
                региона! Многие будут приезжать на своих машинах, поэтому необходимо продумать удобную парковку. –
                отметил глава НАО Юрий Бездудный. Фото: Алексей Орлов/nao24.ru На месте будут дежурить сотрудники
                полиции, сотрудники ГИМС и спасатели МЧС России по НАО. К ним жители могут обратиться за помощью в любом
                организационном вопросе. – Минимум на дежурстве будут находится два человека, которые будут вовлечены в
                организацию крещенских купаний. На нашем официальном сайте отражены рекомендации для купающихся в
                проруби, с которыми стоит детально ознакомиться. Конечно, основное пожелание для жителей – участвовать в
                мероприятии без фанатизма и в трезвом виде, – отметил начальник главного управления МЧС России по НАО,
                полковник внутренней службы Дмитрий Зайцев. Крещение Господне православные верующие встречают в ночь с
                18 на 19 января.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p><b><span style="font-size:10px;">Фото: Алексей Орлов/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">Сегодня, 16 января, губернатор НАО Юрий Бездудный выехал на  Качгортинскую курью. Вместе с мэром Нарьян-Мара Олегом Белаком, начальником УМВД России по НАО Максимом Кузнецовым и начальником главного управления МЧС России по НАО Дмитрием Зайцевым глава региона оценил организацию обустройства иордани и прилегающей территории.</p><p style="text-align:justify;">– Лёд толстый, 50-60 сантиметров. В ближайшее время прогнозируются морозы, что благоприятно повлияет на толщину льда. Также будут сделаны помосты, для удобного передвижения горожан к купели. Установлен обогреваемый балок, – доложил Олег Белак.</p><p style="text-align:justify;">Балок для переодеваний разделён на мужскую и женскую зону. Прогревать его начали уже сегодня, а к самому мероприятию планируется сделать напольное покрытие. Помимо этого, уже начаты работы по организации парковочных мест. </p><p style="text-align:justify;">– Купания – это сложившаяся традиция, многие жители с удовольствием приходят в крещенскую купель. Важно сделать это мероприятие максимально комфортным и безопасным для жителей нашего региона! Многие будут приезжать на своих машинах, поэтому необходимо  продумать удобную парковку. – отметил глава НАО Юрий Бездудный.</p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642326405_photo_2022-01-16_12-40-09.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Алексей Орлов/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">На месте будут дежурить сотрудники полиции, сотрудники ГИМС и спасатели МЧС России по НАО. К ним жители могут обратиться за помощью в любом организационном вопросе.</p><p style="text-align:justify;">– Минимум на дежурстве будут находится два человека, которые будут вовлечены в организацию крещенских купаний. На нашем официальном <a href="https://83.mchs.gov.ru/deyatelnost/press-centr/novosti/4657877" target="_blank" rel="noopener external">сайте</a> отражены рекомендации для купающихся в проруби, с которыми стоит детально ознакомиться. Конечно, основное пожелание для жителей – участвовать в мероприятии без фанатизма и в трезвом виде, – отметил начальник главного управления МЧС России по НАО, полковник внутренней службы Дмитрий Зайцев.</p><p style="text-align:justify;">Крещение Господне православные верующие встречают в ночь с 18 на 19 января.</p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Глава региона Юрий Бездудный поздравил сотрудников прокуратуры с 300-летием ведомства</title>
            <link>https://nao24.ru/obshestvo/31020-prokuror-zapoljarja-pozdravil-kolleg-s-300-letiem-vedomstva.html
            </link>
            <description>Сегодня по всей стране поздравления со знаменательной датой получают сотрудники прокуратуры.
                Окружных работников ведомства чествовали представители всех органов местной власти
            </description>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642170151_photo_2022-01-14_17-21-29.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642170314_photo_2022-01-14_17-24-35.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 17:52:40 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Алексей Орлов/nao24.ru На торжественном мероприятии во Дворце культуры «Арктика» их
                наградили благодарственными письмами губернатора Ненецкого автономного округа. – Пётр I назначил «око
                государево» и поручил «ослабить или уничтожить зло, проистекающее из беспорядков в делах, неправосудия,
                взяточничества и беззакония». За свою долгую историю прокуратура переживала разные времена. Менялись
                законы и государственное устройство. Но постоянным оставалось одно – наши прокуроры всегда стояли на
                страже закона. И благодаря неразрывной связи поколений за это время у прокуроров сформировался особый
                характер, которому присущи твердость, честность, принципиальность и профессиональное отношение к делу, –
                поздравил присутствующих прокурор НАО, государственный советник юстиций третьего класса Сергей Лапин. –
                Я приношу особые слова признательности нашим ветеранам. Своим самоотверженным трудом вы сохранили
                принципы долга и чести, на которых основывается наша ежедневная деятельность, а также происходит
                становление молодых работников прокуратуры. С петровских времён задачей прокуратуры являлось
                противодействие преступности и коррупции, и сегодня правоохранительные органы достойно выполняют эти
                задачи. Сергей Лапин выразил благодарность за сотрудничество руководителю правоохранительных органов,
                государственным органам исполнительной, законодательной и судебной власти, а также контролирующим
                органам, органам местного самоуправления и местным омбудсменам. Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru Слова
                благодарности выразил губернатор Ненецкого округа Юрий Бездудный. — Все эти 300 лет прокуратура стояла и
                стоит на страже закона, сохранении правовой стабильности, защите прав и свобод граждан нашей страны.
                Хотелось бы отметить, что прокуратуре нашего округа более 90 лет. Вы несете службу в городе, отдаленных
                поселках, в стойбищах в бескрайней тундре и на нефтепромыслах. Спасибо большое за нелегкий труд, за вашу
                нелегкую службу. Отдельные слова благодарности хотел бы адресовать ветеранам за то, что передаете свой
                многолетний бесценный опыт молодому поколению сотрудников, — сказал губернатор НАО. Нагрудным знаком
                «Почётный работник прокуратуры Российской Федерации» были награждены Дмитрий Теллин, знаком «За
                безупречную службу в прокуратуре РФ» – Анастасия Хитрова и грамотой генпрокурора – Евгений Смагин.
                Алексею Даричеву досрочно присвоен классный чин старшего советника юстиций. Юбилейной медалью «300 лет
                прокуратуре России» награждены Виталий Кудрявцев, Андрей Панов, Дмитрий Теллин, Александр Бинчуров,
                Олеся Дацюк, Анастасия Хитрова, Ирина Яковлева, Александр Елисеев. Фото: Алексей Орлов/nao24.ru В связи
                с празднованием юбилея и за примерное исполнение своих обязанностей сотрудникам окружной прокуратуры
                объявлена благодарность с выплатой единовременного денежного поощрения. К поздравлениям присоединились
                председатель собрания депутатов НАО Александр Лутовинов, главный федеральный инспектор округа Кирилл
                Шимко, депутат Государственной Думы Михаил Кисляков, сенаторы РФ от региона Римма Галушина и Денис
                Гусев, председатель Совета судей НАО Александр Лисицын и исполняющий полномочия председателя окружного
                суда Александр Карманов.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <div><b><span style="font-size:10px;">Фото: Алексей Орлов/nao24.ru</span></b></div><p>На торжественном мероприятии во Дворце культуры «Арктика» их наградили благодарственными письмами губернатора Ненецкого автономного округа.</p><p style="text-align:justify;">– Пётр I назначил «око государево» и поручил «ослабить или уничтожить зло, проистекающее из беспорядков в делах, неправосудия, взяточничества и беззакония».  За свою долгую историю прокуратура переживала разные времена. Менялись законы и государственное устройство. Но постоянным оставалось одно – наши прокуроры всегда стояли на страже закона. И благодаря неразрывной связи поколений за это время у прокуроров сформировался особый характер, которому присущи твердость, честность, принципиальность и профессиональное отношение к делу, – поздравил присутствующих прокурор НАО, государственный советник юстиций третьего класса Сергей Лапин. – Я приношу особые слова признательности нашим ветеранам. Своим самоотверженным трудом вы сохранили принципы долга и чести, на которых основывается наша ежедневная деятельность, а также происходит становление молодых работников прокуратуры. С петровских времён задачей прокуратуры являлось противодействие преступности и коррупции, и сегодня правоохранительные органы достойно выполняют эти задачи.</p><p style="text-align:justify;">Сергей Лапин выразил благодарность за сотрудничество руководителю правоохранительных органов, государственным органам исполнительной, законодательной и судебной власти, а также контролирующим органам, органам местного самоуправления и местным омбудсменам.</p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642170151_photo_2022-01-14_17-21-29.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><div><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></div><p>Слова благодарности выразил губернатор Ненецкого округа Юрий Бездудный.</p><p style="text-align:justify;">— Все эти 300 лет прокуратура стояла и стоит на страже закона, сохранении правовой стабильности, защите прав и свобод граждан нашей страны. Хотелось бы отметить, что прокуратуре нашего округа более 90 лет. Вы несете службу в городе, отдаленных поселках, в стойбищах в бескрайней тундре и на нефтепромыслах. Спасибо большое за нелегкий труд, за вашу нелегкую службу. Отдельные слова благодарности хотел бы адресовать ветеранам за то, что передаете свой многолетний бесценный опыт молодому поколению сотрудников, — сказал губернатор НАО.</p><p style="text-align:justify;">Нагрудным знаком «Почётный работник прокуратуры Российской Федерации» были награждены Дмитрий Теллин, знаком «За безупречную службу в прокуратуре РФ» –  Анастасия Хитрова и грамотой генпрокурора – Евгений Смагин.  Алексею Даричеву досрочно присвоен классный чин старшего советника юстиций. Юбилейной медалью «300 лет прокуратуре России» награждены Виталий Кудрявцев, Андрей Панов, Дмитрий Теллин, Александр Бинчуров, Олеся Дацюк, Анастасия Хитрова, Ирина Яковлева, Александр Елисеев.</p><p style="text-align:justify;"><br></p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642170314_photo_2022-01-14_17-24-35.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><div><b><span style="font-size:10px;">Фото: Алексей Орлов/nao24.ru</span></b></div><p style="text-align:justify;">В связи с празднованием юбилея и за примерное исполнение своих обязанностей сотрудникам окружной прокуратуры объявлена благодарность с выплатой единовременного денежного поощрения.</p><p style="text-align:justify;">К поздравлениям присоединились председатель собрания депутатов НАО Александр Лутовинов, главный федеральный инспектор округа Кирилл Шимко, депутат Государственной Думы Михаил Кисляков, сенаторы РФ от региона Римма Галушина и Денис Гусев, председатель Совета судей НАО Александр Лисицын и исполняющий полномочия председателя окружного суда Александр Карманов.</p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Каким будет Молодёжный центр и Кванториум НАО?</title>
            <link>https://nao24.ru/young/31011-kakim-budet-molodezhnyj-centr-i-tehnopark-kvantorium-nao.html</link>
            <description></description>
            <category>Молодёжь</category>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642159232_photo_2022-01-14_14-18-04.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/medium/1642159153_iibr2594.jpg" type="image/jpeg"/>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642159169_photo_2022-01-14_14-18-18.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642159209_photo_2022-01-14_14-18-01.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 16:09:37 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru Яркие цвета, современные интерьерные решения и максимальная
                функциональность пространства. Сегодня главе региона презентовали дизайн-проекты двух главных центров
                притяжения молодёжи – Регионального центра молодёжной политики и детского технопарка «Кванториум».
                Губернатор Ненецкого автономного округа Юрий Бездудный отметил, что прежде, чем воплощать идеи в жизнь,
                нужно услышать мнения и предложения жителей региона. Молодёжный центр Региональный центр молодёжной
                политики и военно-патриотического воспитания молодёжи будет располагаться в здании спортивного зала на
                улице Победы. В новом строении будет организована работа специалистов и оборудовано творческое
                пространство для молодых людей: создан коворкинг-центр, большой актовый зал. Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru
                Напомним, осенью центр молодёжной политики проводил конкурс дизайн-проектов интерьера и экстерьера
                здания. В творческом состязании победила студентка Нарьян-Марского социально-гуманитарного колледжа Юлия
                Власова. – Перед тем как начать работу, я проконсультировалась с директором молодёжного центра и
                сотрудниками, услышала их пожелания. Затем мы осмотрели здание, чтобы сделать 3D-проекцию. Создать
                дизайн было не так сложно, у молодёжного центра уже были представления, какими должны стать кабинеты,
                были созданы брендбуки. Это мой первый такой большой проект, хотелось бы, чтобы он был реализован, пусть
                и с изменениями, – рассказала Юлия Власова. Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru По задумке на первом этаже будут
                располагаться кабинеты Ресурсного центра добровольчества, Центра реализации молодёжных инициатив, Центра
                военно-патриотического воспитания молодёжи. На втором этаже будет расположена зона для свободной работы
                над проектами – коворкинг, а также просторный актовый зал. Юлия уверена: при создании центра для
                молодёжи, нужно оставаться в тренде. В её работе светлые цвета сочетаются с яркими акцентами, в
                интерьере используются различные фактуры: стекло, дерево, ткань. Молодёжный центр должен стать местом,
                куда хочется идти, стильным пространством, в котором хочется находиться. – Удачное решение сделать
                стеклянную стену в Ресурсном центре добровольчества. Это место, где современная молодёжь, наши
                волонтёры, проводят много времени. Также прозрачная стена — это некий символ открытости. В кабинете три
                рабочих места и пространство для отдыха, – отметила Юлия. Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru Кроме проекта
                внутреннего оформления МЦ, была создана концепция уличного пространства. Пустырь вокруг спортзала может
                стать модной парковой зоной. Этот проект разработал директор детско-юношеского центра «Лидер» Даниил
                Исполинов. – Моим наставником стал архитектор Нарьян-Мара Александр Анатольевич Гоголев. Он помог с
                планировкой и точками света. Справа от здания будет большое пространство развития, летом здесь можно
                проводить ярмарки, мероприятия, зимой можно даже заливать каток. Слева будет парковая зона со скамейками
                и неким «лобным местом», где можно собраться интересно провести время. Сзади центра предлагаем
                установить небольшую сцену, недалеко от неё рампу для скейтеров. Само здание также должно стать
                современным, мы выбрали стиль грильято, с использованием деревянных реек, арт-панно, – пояснил Даниил
                Исполинов. – Важно рассматривать новое уличное пространство в комплексе с исторической частью города.
                Рядом с Обелиском Победы в этом году должна появиться Стена памяти. При этом мы должны учитывать
                интересы всех жителей, а не только молодёжи. Чтобы здесь могли и мамы с колясками погулять, и молодые
                семьи пообщаться, – заметил Юрий Бездудный. Проект общественного пространства возле молодёжного центра
                будет вынесен на обсуждение жителей. Кванториум Здание детского технопарка также должно преобразиться.
                Педагоги «Кванториума» предложили несколько вариантов дизайна фасада. – Цветовых решений было
                разработано очень много, но мы остановились на трёх. У технопарков «Кванториум» есть свой брендбук,
                поэтому за основу был взят серый оттенок и основные цвета квантумов. Помимо реконструкции фасада будет
                проведён ремонт внутри помещения, отремонтированы лестницы, коридоры и санитарные зоны, – сказал
                директор «Лидера» Даниил Исполинов. Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru – Серый цвет достаточно мрачный. Мы
                понимаем, что это один из основных цветов технопарков в регионах России, но всё же не в каждом субъекте
                есть полярная ночь. Доработайте проекты, сделайте их ярче и предложите на выбор детям: им здесь
                заниматься, пусть ребята и выберут дизайн, – предложил Юрий Бездудный. В ближайшее время кванторианцы
                проголосуют за понравившуюся идею. Весной проект капитального ремонта технопарка будет завершён, после
                госэкспертизы начнётся его реализация.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">Яркие цвета, современные интерьерные решения и максимальная функциональность пространства. Сегодня главе региона презентовали дизайн-проекты двух главных центров притяжения молодёжи – Регионального центра молодёжной политики и детского технопарка «Кванториум».<br><br>Губернатор Ненецкого автономного округа Юрий Бездудный отметил, что прежде, чем воплощать идеи в жизнь, нужно услышать мнения и предложения жителей региона.</p><p style="text-align:justify;"><b>Молодёжный центр</b></p><p style="text-align:justify;">Региональный центр молодёжной политики и военно-патриотического воспитания молодёжи будет располагаться в здании спортивного зала на улице Победы. В новом строении будет организована работа специалистов и оборудовано творческое пространство для молодых людей: создан коворкинг-центр, большой актовый зал.</p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642159232_photo_2022-01-14_14-18-04.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;"><a href="https://nao24.ru/obshestvo/30201-v-nao-prodolzhaetsja-priem-rabot-na-konkurs-dizajn-proektov-molodezhnogo-centra.html"  target="_blank">Напомним</a>, осенью центр молодёжной политики проводил конкурс дизайн-проектов интерьера и экстерьера здания. В творческом состязании победила студентка Нарьян-Марского социально-гуманитарного колледжа Юлия Власова.</p><p style="text-align:justify;">– <span>Перед тем как начать</span> работу, я проконсультировалась с директором молодёжного центра и сотрудниками, услышала их пожелания. Затем мы осмотрели здание, чтобы сделать 3D-проекцию. Создать дизайн было не так сложно, у молодёжного центра уже были представления, какими должны стать кабинеты, были созданы брендбуки. Это мой первый такой большой проект, хотелось бы, чтобы он был реализован, пусть и с изменениями, – рассказала Юлия Власова.</p><p style="text-align:justify;"><a class="highslide" href="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642159153_iibr2594.jpg"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/medium/1642159153_iibr2594.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></a></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">По задумке на первом этаже будут располагаться <span>кабинеты</span> Ресурсного центра добровольчества, Центра реализации молодёжных инициатив, Центра военно-патриотического воспитания молодёжи. На втором этаже будет расположена зона для свободной работы над проектами – коворкинг, а также просторный актовый зал.</p><p style="text-align:justify;"><span>Юлия</span> уверена: при создании центра для <span>молодёжи</span>, нужно оставаться в тренде. В <span>её</span> работе светлые цвета сочетаются с яркими акцентами, в интерьере используются различные фактуры: стекло, дерево, ткань. Молодёжный центр должен стать местом, куда хочется идти, стильным пространством, в котором хочется находиться.</p><p style="text-align:justify;">– Удачное решение сделать стеклянную стену в Ресурсном центре добровольчества. Это место, где современная молодёжь, наши волонтёры, проводят много времени. Также прозрачная стена — это некий символ открытости. В кабинете три рабочих места и пространство для отдыха, – отметила Юлия.</p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642159169_photo_2022-01-14_14-18-18.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">Кроме проекта внутреннего оформления <span>МЦ</span>, была создана концепция уличного пространства. Пустырь вокруг спортзала может стать модной парковой зоной. Этот проект разработал директор детско-юношеского центра «Лидер» Даниил Исполинов.</p><p style="text-align:justify;">– Моим наставником стал архитектор Нарьян-Мара Александр Анатольевич Гоголев. Он помог с планировкой и точками света. Справа от здания будет большое пространство развития, летом здесь можно проводить ярмарки, мероприятия, зимой можно даже заливать каток. Слева будет парковая зона со скамейками и неким «лобным местом», где можно собраться интересно провести время. Сзади центра предлагаем установить небольшую сцену, недалеко от неё рампу для скейтеров. Само здание также должно стать современным, мы выбрали стиль <span>грильято</span>, с использованием деревянных реек, арт-панно, – пояснил Даниил Исполинов.</p><p style="text-align:justify;">– Важно рассматривать новое уличное пространство в комплексе с исторической частью города. Рядом с Обелиском Победы в этом году должна появиться Стена памяти. При этом мы должны учитывать интересы всех жителей, а не только молодёжи. <span>Чтобы здесь могли</span> и мамы с колясками погулять, и молодые семьи пообщаться, – заметил Юрий Бездудный.</p><p style="text-align:justify;">Проект общественного пространства возле молодёжного центра будет вынесен на обсуждение жителей.</p><p style="text-align:justify;"><span><b>Кванториум</b></span></p><p style="text-align:justify;">Здание детского технопарка также должно преобразиться. Педагоги «<span>Кванториума</span>» предложили несколько вариантов дизайна фасада.</p><p style="text-align:justify;">– Цветовых решений было разработано очень много, но мы остановились на трёх. У технопарков «<span>Кванториум</span>» есть свой <span>брендбук</span>, поэтому за основу был взят серый оттенок и основные цвета <span>квантумов</span>. <span>Помимо</span> реконструкции фасада будет проведён ремонт внутри помещения, отремонтированы лестницы, коридоры и санитарные зоны, – сказал директор «Лидера» Даниил Исполинов.</p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1642159209_photo_2022-01-14_14-18-01.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">– Серый цвет достаточно мрачный. Мы понимаем, что это один из основных цветов технопарков в регионах России, но всё же не в каждом субъекте есть полярная ночь. Доработайте проекты, <span>сделайте их ярче и предложите</span> на выбор детям: им здесь заниматься, пусть ребята и выберут дизайн, – предложил Юрий Бездудный.</p><p style="text-align:justify;">В ближайшее <span>время</span> <span>кванторианцы</span> проголосуют за понравившуюся идею. Весной <span>проект</span> капитального ремонта <span>технопарка</span> будет завершён, <span>после</span> <span>госэкспертизы</span> начнётся <span>его</span> реализация.</p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Движение по зимнику Нарьян-Мар – Усинск запрещено</title>
            <link>https://nao24.ru/transport/31006-dvizhenie-po-zimniku-narjan-mar-usinsk-zaprescheno.html</link>
            <description></description>
            <category>Транспорт</category>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 09:22:35 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru Зимник Нарьян-Мар – Усинск закрыт для всех видов транспорта до
                7 утра 15 января. Это связано с неблагоприятными погодными условиями, сообщает МЧС России по Ненецкому
                автономному округу. Уточнить информацию о состоянии и содержании зимника Нарьян-Мар – Усинск можно по
                телефону ООО «Техносфера» – 8-960-000-59-54. По вопросам содержания зимника Нарьян-Мар – Тельвиска можно
                звонить по телефонам: 8 (911) 650-35-55, 8 (911) 652-22-22. Напомним, ЦУР НАО совместно с администрацией
                округа разработали чат-бот о работе спецслужб. Узнать актуальные номера телефонов и другую информацию
                можно в мессенджере Telegram, @MishaOtvetBot.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">Зимник Нарьян-Мар – Усинск закрыт для всех видов транспорта до 7 утра 15 января. Это связано с неблагоприятными погодными условиями, <a href="https://83.mchs.gov.ru/deyatelnost/press-centr/operativnaya-informaciya/vnimanie/4656658" target="_blank" rel="noopener external">сообщает </a>МЧС России по Ненецкому автономному округу.</p><p style="text-align:justify;">Уточнить информацию о состоянии и содержании зимника Нарьян-Мар – Усинск можно по телефону ООО «Техносфера» – 8-960-000-59-54.</p><p style="text-align:justify;">По вопросам содержания зимника Нарьян-Мар – Тельвиска можно звонить по телефонам: 8 (911) 650-35-55, 8 (911) 652-22-22.</p><p style="text-align:justify;">Напомним, ЦУР НАО совместно с администрацией округа <a href="https://nao24.ru/obshestvo/30891-dlja-zhitelej-nao-razrabotan-chat-bot-s-informaciej-o-rabote-sluzhb-v-novogodnie-prazdniki.html">разработали</a> чат-бот о работе спецслужб. Узнать актуальные номера телефонов и другую информацию можно в мессенджере Telegram, @MishaOtvetBot.</p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Рейс самолёта из Москвы в Нарьян-Мар отложили до завтра</title>
            <link>https://nao24.ru/proishestviya/31000-rejs-samoleta-iz-moskvy-v-narjan-mar-otlozhili-do-zavtra.html
            </link>
            <description>Сегодня пассажирский борт, вылетевший из Москвы в столицу НАО, вернулся обратно во Внуково
            </description>
            <category>Происшествия</category>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 17:27:11 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Екатерина Эстер/nao24.ru Что стало причиной переноса рейса, выясняется.
                Неофициальная версия – технические неполадки. – Мы вылетели сегодня из Внуково по расписанию, пролетели
                около часа, и я заметила, что самолёт сделал несколько разворотов, – сообщила НАО24 жительница
                Нарьян-Мара, пожелавшая остаться неизвестной. – Через несколько минут по громкой связи сообщили что
                «самолёт технически неисправен, и мы возвращаемся во Внуково». Самолёт был полный, много детей,
                пассажиры стали волноваться и спрашивать у бортпроводников что случилось. Я поинтересовалась у
                стюардессы, всё ли в порядке и какова причина возврата. Она ответила, что самолёт неисправен, дальнейший
                полёт небезопасен, но сесть на полосу мы можем. Сделали пять кругов над Москвой. Когда приземлились, нас
                ждали машины скорой помощи. Я вернула деньги за билет и решила лететь другим рейсом. До настоящего
                момента получить официальный комментарий от компании-перевозчика не удалось.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Екатерина Эстер/nao24.ru  </span></b></p><p style="text-align:justify;">Что стало причиной переноса рейса, выясняется. Неофициальная версия – технические неполадки. </p><p style="text-align:justify;">– Мы вылетели сегодня из Внуково по расписанию, пролетели около часа, и я заметила, что самолёт сделал несколько разворотов, – сообщила НАО24  жительница Нарьян-Мара, пожелавшая остаться неизвестной. – Через несколько минут по громкой связи сообщили что «самолёт технически неисправен, и мы возвращаемся во Внуково». Самолёт был полный,  много детей, пассажиры стали волноваться и спрашивать у бортпроводников что случилось. Я поинтересовалась у стюардессы, всё ли в порядке и какова причина возврата. Она ответила, что самолёт неисправен, дальнейший полёт небезопасен, но сесть на полосу мы можем. Сделали пять кругов над Москвой. Когда приземлились, нас ждали машины скорой помощи. Я вернула деньги за билет и решила лететь другим рейсом. </p><p style="text-align:justify;">До настоящего момента получить официальный комментарий от компании-перевозчика не удалось.  </p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Держим кулачки! Лыжник из НАО Александр Терентьев выступит на зимней Олимпиаде в Пекине</title>
            <link>
                https://nao24.ru/sport/30957-derzhim-kulachki-lyzhnik-iz-nao-aleksandr-terentev-vystupit-na-zimnej-olimpiade-v-pekine.html
            </link>
            <description>Федерация лыжных гонок России объявила состав российской команды на Олимпийские игры
            </description>
            <category>Спорт</category>
            <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 15:09:13 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: инстаграм Александра Терентьева Зимние Олимпийские игры пройдут в Китае с 4 по 20
                февраля. Сегодня был объявлен окончательный состав сборной России по лыжным гонкам, в мужскую команду
                вошёл лыжник из НАО Александр Терентьев. – Это моя первая Олимпиада. Настрой боевой! Готовимся, –
                рассказал НАО24 Александр Терентьев. Вместе с ним на зимние Олимпийские игры отправятся Александр
                Большунов, Сергей Устюгов, Алексей Червоткин, Иван Якимушкин, Денис Спицов, Илья Семиков и Артём
                Мальцев. Российские лыжники вылетят в Пекин 29 января.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: инстаграм Александра Терентьева</span></b></p><p style="text-align:justify;">Зимние Олимпийские игры пройдут в Китае с 4 по 20 февраля. Сегодня был объявлен окончательный состав сборной России по лыжным гонкам, в мужскую команду вошёл лыжник из <span>НАО</span> Александр Терентьев.</p><p style="text-align:justify;">– Это моя первая Олимпиада. Настрой боевой! Готовимся, – рассказал НАО24 Александр Терентьев.</p><p style="text-align:justify;">Вместе с ним на зимние Олимпийские игры отправятся Александр Большунов, Сергей Устюгов, Алексей Червоткин, Иван Якимушкин, Денис Спицов, Илья Семиков и Артём Мальцев.</p><p style="text-align:justify;">Российские лыжники <a href="https://rsport.ria.ru/20220109/olimpiada-1767032637.html" rel="noopener noreferrer external" target="_blank">вылетят </a>в Пекин 29 января.</p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Несчастливое число. В новогодние каникулы в НАО произошло 13 ДТП</title>
            <link>https://nao24.ru/safety/30942-za-novogodnie-kanikuly-v-nao-proizoshlo-13-dtp.html</link>
            <description></description>
            <category>Безопасность</category>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1641817745_jqisyd1pkwg.jpg" type="image/jpeg"/>
            <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:32:25 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru В период с 31 декабря по 9 января в дежурной части окружной
                полиции зарегистрировано 208 сообщений. Девять из них – с признаками преступлений, среди которых
                нанесение телесных повреждений, кражи, управление транспортным средством в состоянии алкогольного
                опьянения, неправомерное завладение транспортным средством. Кроме того, как сообщалось ранее, в
                Нарьян-Маре 8 января обнаружили тело 36-летнего местного жителя со следами побоев, ведутся следственные
                действия. За этот период на дорогах округа произошло 13 дорожно-транспортных происшествия с материальным
                ущербом. 1 января около 13 часов на автодороге Нарьян-Мар - Усинск произошло ДТП с участием
                снегоуборочной техники и легкового автомобиля. В результате водитель авто получил телесные повреждения.
                9 января на улице Ленина произошло ДТП с рейсовым автобусом. По первоначальной информации автобус
                занесло, вследствие чего он совершил наезд на ограждение. В данном ДТП никто не пострадал. Фото: Сергей
                Сумароков По данным фактам сотрудниками отдела ГИБДД УМВД России по НАО проводятся мероприятия,
                направленные на установление всех обстоятельств произошедшего. Стражи порядка напоминают автовладельцам
                быть аккуратными при движении на транспортных средствах.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">В период с 31 декабря по 9 января в дежурной части окружной полиции зарегистрировано 208 сообщений. Девять из них – с признаками преступлений, среди которых нанесение телесных повреждений, кражи, управление транспортным средством в состоянии алкогольного опьянения, неправомерное завладение транспортным средством. Кроме того,<a href="https://nao24.ru/proishestviya/30926-zhitelja-nao-zaderzhali-po-podozreniju-v-ubijstve.html"> как сообщалось ранее</a>, в  Нарьян-Маре 8 января обнаружили тело 36-летнего местного жителя со следами побоев, ведутся следственные действия. </p><p style="text-align:justify;">За этот период  на дорогах округа произошло 13 дорожно-транспортных происшествия с материальным ущербом.</p><p style="text-align:justify;">1 января около 13 часов на автодороге Нарьян-Мар - Усинск произошло ДТП с участием снегоуборочной техники и легкового автомобиля. В результате водитель авто получил телесные повреждения. </p><p style="text-align:justify;">9 января на улице Ленина произошло ДТП с рейсовым автобусом. По первоначальной информации автобус занесло, вследствие чего он совершил наезд на ограждение. В данном ДТП никто не пострадал. </p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1641817745_jqisyd1pkwg.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></span></b></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: </span></b><a href="https://vk.com/dtp.nao.naryanmar83?z=photo-187186747_457260855%2Fwall-187186747_16008" rel="external noopener"><b><span style="font-size:10px;">Сергей Сумароков</span></b></a></p><p style="text-align:justify;">По данным фактам сотрудниками отдела ГИБДД УМВД России по НАО проводятся мероприятия, направленные на установление всех обстоятельств произошедшего.</p><p style="text-align:justify;">Стражи порядка напоминают автовладельцам быть аккуратными при движении на транспортных средствах.</p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Все на бал! Жителей НАО приглашают ярко встретить старый Новый год</title>
            <link>
                https://nao24.ru/obshestvo/30930-vse-na-bal-zhitelej-nao-priglashajut-jarko-vstretit-staryj-novyj-god.html
            </link>
            <description></description>
            <category>Общество</category>
            <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:38:50 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Екатерина Эстер/nao24.ru В четверг, 13 января, в Нарьян-Маре на катке ДЮЦ «Лидер»
                пройдёт ледовый бал-маскарад. Праздник начнётся в 19 часов, вход свободный. – Гостей ждёт творческая и
                развлекательная программа, которую готовят артисты Дворца культуры. На лёд выйдут и Дед Мороз со
                Снегурочкой. Также состоится конкурс на лучший карнавальный костюм: время проявить фантазию и создать
                неповторимый образ у жителей округа ещё есть, – рассказали НАО24 в ДК «Арктика». Те, у кого нет
                карнавальных костюмов или времени на их создание, могут взять наряды напрокат в «Арктике». Для этого
                необходимо предварительно позвонить костюмеру по номеру 8-981-650-56-97. Отметим, аренда костюмов
                платная. Ознакомиться с ценами можно на сайте Дворца культуры в разделе «О нас» - «Документы». Отметим,
                бал-маскарад на льду – традиционное мероприятие. Как он проходил в прошлые годы, можно посмотреть в
                наших фоторепортажах.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Екатерина Эстер/nao24.ru</span></b> </p><p style="text-align:justify;">В четверг, 13 января, в Нарьян-Маре на катке ДЮЦ «Лидер» пройдёт ледовый бал-маскарад. Праздник начнётся в 19 часов, вход свободный.</p><p style="text-align:justify;">– Гостей ждёт творческая и развлекательная программа, которую готовят артисты Дворца культуры. На лёд выйдут и Дед Мороз со Снегурочкой. Также состоится конкурс на лучший карнавальный костюм: время проявить фантазию и создать неповторимый образ у жителей округа ещё есть, – рассказали НАО24 в ДК «Арктика».</p><p style="text-align:justify;">Те, у кого нет карнавальных костюмов или времени на их создание, могут взять наряды напрокат в «Арктике». Для этого необходимо предварительно позвонить костюмеру по номеру 8-981-650-56-97. Отметим, аренда костюмов платная. Ознакомиться с ценами можно <a href="http://nmardk.ru/" rel="noopener noreferrer external" target="_blank">на сайте Дворца культуры</a> в разделе «О нас» - «Документы».</p><p style="text-align:justify;">Отметим, бал-маскарад на льду – традиционное мероприятие. Как он проходил в прошлые годы, можно посмотреть <a href="https://nao24.ru/obshestvo/11549-ledovyy-bal-maskarad-v-naryan-mare-fotoreportazh.html"  target="_blank">в наших</a> <a href="https://nao24.ru/fotoreportazhi/19037-ledovyy-bal-maskarad-v-naryan-mare-fotoreportazh.html"  target="_blank">фоторепортажах.</a></p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>От Самары до Екатеринбурга. Более двухсот человек посетили турцентр НАО в январские праздники</title>
            <link>
                https://nao24.ru/tourism/30929-ot-samary-do-ekaterinburga-bolee-dvuhsot-chelovek-posetili-turcentr-nao-v-janvarskie-prazdniki.html
            </link>
            <description></description>
            <category>Туризм</category>
            <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:01:19 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Антон Тайбарей/nao24.ru Крутые виражи на снегоходах и знакомство с культурой и
                традициями коренного народа – вот зачем туристы приезжают в Ненецкий автономный округ. В январские
                каникулы Центр арктического туризма НАО посетили более 200 человек. – Наибольшее число гостей было из
                Москвы. Также нас посетили туристы из Санкт-Петербурга, Екатеринбурга, Ярославля, Нижнего Новгорода,
                Самары и Рязани. Самой востребованной выездной экскурсией стало «Снежное сафари», погода добавила
                экстрима снегоходным поездкам! Туристы остались довольны, они никогда не видели столько снега. Большой
                популярностью пользовалась и экскурсия «Обычаи и традиции ненецкого народа», проводимая на территории
                турцентра, – рассказал НАО24 руководитель Центра арктического туризма Сергей Мишин.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Антон Тайбарей/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">Крутые виражи на снегоходах и знакомство с культурой и традициями коренного народа – вот зачем туристы приезжают в Ненецкий автономный округ. В январские каникулы Центр арктического туризма НАО <span>посетили более 200 человек</span>.</p><p style="text-align:justify;">– Наибольшее число гостей было из Москвы. Также нас посетили туристы из Санкт-Петербурга, Екатеринбурга, Ярославля, Нижнего Новгорода, Самары и Рязани. <span>Самой востребованной выездной экскурсией</span> стало «Снежное сафари», погода добавила экстрима снегоходным поездкам! Туристы остались довольны, они никогда не видели столько снега. Большой популярностью пользовалась и экскурсия «Обычаи и традиции ненецкого народа», проводимая на территории турцентра, – рассказал НАО24 руководитель Центра арктического туризма Сергей Мишин.</p> ]]></turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <title>Мастер-классы, концерты и катание на коньках. Чем заняться в НАО в январские праздники?</title>
            <link>
                https://nao24.ru/obshestvo/30901-master-klassy-koncerty-i-katanie-na-konkah-chem-zanjatsja-v-nao-v-janvarskie-prazdniki.html
            </link>
            <description>НАО24 публикует подборку мероприятий, куда можно сходить в выходные дни. Старт – завтра, 3
                января.
            </description>
            <category>Общество</category>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/medium/1641125852_b_o1w6rd6k0.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1641125978_2dvbzcsscrs.jpg" type="image/jpeg"/>
            <enclosure url="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1615729976_photo_2021-03-14_16-49-28.jpg"
                       type="image/jpeg"/>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 15:24:54 +0300</pubDate>
            <yandex:full-text>Фото: Екатерина Эстер/nao24.ru Дворец культуры «Арктика» 3 января на площади Марад’сей
                артисты Дворца культуры проведут для детей новогоднюю мини-дискотеку «Хоровод наоборот». Участников ждёт
                игровая программа и конкурсы. Начало в 12 часов. 4 и 5 января в 12 часов в выставочном зале ДК пройдут
                рождественские мастер-классы по изготовлению подарков и сувениров. Приобрести билеты можно в кассах:
                стоимость детского билета – 200 рублей, взрослого – 300 рублей. 5 января в 15 часов пройдёт концерт
                танцевального коллектива Show Time «В ритме». Вместе с нынешними участниками на сцену выйдут выпускники
                коллектива. Осталось немного билетов, их можно купить в кассе ДК и на официальном сайте. Также доступна
                оплата «Пушкинской картой». 8 января в 16 часов состоится большой юбилейный концерт образцового
                коллектива «Травушка». Сейчас осталось лишь несколько свободных мест на балконах. При желании их можно
                купить в кассе, на официальном сайте или оплатить «Пушкинской картой». ЦУР НАО подготовил информационные
                карточки с расписанием мероприятий в «Арктике». Посмотреть их можно здесь. Отметим, на некоторые из
                мероприятий уже нет мест. Уточнить информацию можно по телефону 2-16-88. Этнокультурный центр НАО
                Этнокультурный центр НАО запускает семейный марафон «Айда в гости» Афиша: ЭКЦ НАО 3 января в 14 часов в
                Этнокультурном центре начнётся игровая программа «Давайте поиграем». Вход свободный. 4 января в 14 часов
                состоится игровая программа «Игрушки Рождества», она пройдёт в Центре декоративно-прикладного творчества
                ЭКЦ НАО. Стоимость посещения – 150 рублей. 5 января – день мастер-классов в Центре
                декоративно-прикладного творчества ЭКЦ! В 11 часов стартует урок по работе с текстилем «Весёлый гном», в
                12:30 – урок по работе с текстилем «Новогодний шар». В 14 часов можно сделать новогодний шар в смешанной
                технике и в 15:30 пройдёт занятие «Новогодний декупаж». 6 января в 14 часов в ЭКЦ пройдёт вечер-спевка
                «Поём с народным ансамблем «Шкатулочка». 7 января в 14 часов – вечёрка «Кадрильная проходочка» в рамках
                проекта «Выходи на круг». Клуб посёлка Искателей «Созвездие» «Созвездие» приглашает детей на новогоднее
                представление «Зимней сказочной порой». Ребят ждёт праздничная сказка, игровая программа и аквагрим.
                Представления пройдут 4 и 6 января в 13 и 15 часов, стоимость билета – 200 рублей. На мероприятия
                ведётся предварительная запись по телефону 4-76-91 и +7 (911) 650-15-58. Афиша: Клуб посёлка Искателей
                «Созвездие» 5 января в клубе пройдёт творческая мастерская «Рождественские традиции». Гостей ждут
                различные мастер-классы по декоративно-прикладному творчеству. Вход свободный. Ненецкий краеведческий
                музей 4 января в 14 часов пройдёт сборная обзорная экскурсия «Лихие 1990-е годы в истории НАО».
                Стоимость билетов: детский (до 16 лет) - 50 рублей, взрослый - 300 рублей, для пенсионеров (при наличии
                удостоверения) - 150 рублей. Оплатить экскурсию можно «Пушкинской картой». 8 января в 11 часов пройдёт
                интерактивное занятие «Мудрая сова». Ребят 3-4 лет познакомят с полярной совой, её особенностями и
                образом жизни. В конце занятий детей ждёт творческое задание «Полярная сова». Стоимость единого билета
                для взрослого и ребёнка: 150 рублей. Требуется предварительная запись по номеру 4-20-60. Также можно
                посетить музей самостоятельно, вне организованной группы. Время работы 4, 5 и 8 января с 11 до 17 часов.
                Музей «Дом Шевелёвых» 4 января в 12 часов жителей и гостей округа приглашают на интерактивную
                игру-ходилку «Путешествие в Пустозерск». Вход свободный. Также музей работает 3 и 4 января с 11 до 17
                часов для самостоятельного знакомства с экспозициями. Спортивная школа олимпийского резерва «Труд» Не
                стоит забывать в праздники и о спорте! «Труд» работает с 3 по 9 января. Массовые катания будут проходить
                4 раза в день. Начало сеансов в 14:00, 15:30, 17:00 и 18:30. Стоимость проката коньков – 200 рублей.
                Стоимость часа катания: льготный билет – 100 рублей, взрослый – 200 рублей. Спортивные залы будут
                работать с 13.30 до 19.30 Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru Пункт проката лыж работает с 3 по 9 января с 10 до
                15 часов. Каток ДЮЦ «Лидер» Уличный каток работает с 3 по 6 и 8 января с 15 до 21 часа без перерыва.
                Взрослый билет стоит 70 рублей, если у посетителя есть свои коньки, и 100 рублей – с прокатом коньков.
                Детский – 35 и 50 рублей соответственно. Отметим, касса закрывается за 1 час до окончания работы
                стадиона – в 20:00. Напомним, все мероприятия проводятся с соблюдением эпидемиологических норм:
                масочного режима и социальной дистанции. Количество посетителей в закрытых помещениях ограничено,
                жителям старше 18 лет необходимо предъявить QR-код о перенесённом заболевании, заершённой вакцинации или
                отрицательный результат ПЦР-теста.
            </yandex:full-text>
            <turbo:content>
                <![CDATA[ <p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Екатерина Эстер/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;"><b>Дворец культуры «Арктика»</b></p><p style="text-align:justify;">3 января на площади Марад’сей артисты Дворца культуры проведут для детей новогоднюю мини-дискотеку «Хоровод наоборот». Участников ждёт игровая программа и конкурсы. Начало в 12 часов.</p><p style="text-align:justify;">4 и 5 января в 12 часов в выставочном зале ДК пройдут рождественские мастер-классы по изготовлению подарков и сувениров. Приобрести билеты можно в кассах: стоимость детского билета – 200 рублей, взрослого – 300 рублей.</p><p style="text-align:justify;">5 января в 15 часов пройдёт концерт танцевального коллектива <a href="https://nao24.ru/kultura/30858-tancevalnyj-kollektiv-show-time-otkroet-2022-god-novym-koncertom.html" target="_blank">Show Time «В ритме»</a>. Вместе с нынешними участниками на сцену выйдут выпускники коллектива. Осталось немного билетов, их можно купить в кассе ДК <a href="https://quicktickets.ru/naryan-mar-dk-arktika" target="_blank" rel="noopener external">и на официальном сайте</a>. Также доступна оплата «Пушкинской картой».</p><p style="text-align:justify;">8 января в 16 часов состоится большой юбилейный концерт образцового коллектива «Травушка». Сейчас осталось лишь несколько свободных мест на балконах. При желании их можно купить в кассе, на официальном сайте или оплатить «Пушкинской картой».</p><p style="text-align:justify;"><span>ЦУР</span> НАО подготовил информационные карточки с расписанием мероприятий в «Арктике». <a href="https://vk.com/tsur83?w=wall-201788993_939" target="_blank" rel="noopener external">Посмотреть их можно здесь.</a> Отметим, на некоторые из мероприятий уже нет мест. Уточнить информацию можно по телефону 2-16-88.</p><p style="text-align:justify;"><b>Этнокультурный центр НАО</b></p><p style="text-align:justify;">Этнокультурный центр НАО <a href="https://vk.com/ekcnao?w=wall-89279236_10884" rel="noopener noreferrer external" target="_blank">запускает семейный марафон</a> «Айда в гости»</p><p style="text-align:justify;"><a class="highslide" href="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1641125852_b_o1w6rd6k0.jpg"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/medium/1641125852_b_o1w6rd6k0.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></a></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Афиша: ЭКЦ НАО</span></b></p><p style="text-align:justify;">3 <span>января в 14 часов</span> в Этнокультурном центре начнётся игровая программа «Давайте поиграем». Вход свободный.</p><p style="text-align:justify;">4 <span>января в 14 часов</span> состоится игровая <span>программа</span> «<span>Игрушки</span> <span>Рождества</span>», <span>она</span> пройдёт в Центре <span>декоративно-прикладного</span> творчества ЭКЦ НАО.<span> </span>Стоимость посещения – 150 рублей.</p><p style="text-align:justify;">5 января – день мастер-классов в Центре декоративно-прикладного творчества ЭКЦ! <span>В 11 часов</span> стартует урок по работе с <span>текстилем</span> «Весёлый гном», в 12:30 – урок по работе с <span>текстилем</span> «Новогодний шар». <span>В 14 часов</span> можно сделать новогодний шар в смешанной технике и в 15:30 пройдёт занятие «Новогодний декупаж».</p><p style="text-align:justify;">6 <span>января в 14 часов</span> в ЭКЦ пройдёт вечер-спевка <span>«</span>Поём с народным ансамблем «Шкатулочка».</p><p style="text-align:justify;">7 <span>января в 14 часов</span> – вечёрка «Кадрильная <span>проходочка</span>» в рамках проекта «Выходи на круг».</p><p style="text-align:justify;"><b>Клуб посёлка Искателей «Созвездие»</b></p><p style="text-align:justify;">«Созвездие» приглашает детей на новогоднее представление «Зимней сказочной порой». Ребят ждёт праздничная сказка, игровая программа и аквагрим. Представления пройдут 4 и 6 января в 13 и 15 часов, стоимость билета – 200 рублей. На мероприятия ведётся предварительная запись по телефону 4-76-91 и +7 (911) 650-15-58.</p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1641125978_2dvbzcsscrs.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Афиша: Клуб посёлка Искателей «Созвездие»</span></b></p><p style="text-align:justify;">5 января в клубе пройдёт творческая мастерская «Рождественские традиции». Гостей ждут различные мастер-классы по декоративно-прикладному творчеству. Вход свободный.</p><p style="text-align:justify;"><b>Ненецкий краеведческий музей</b></p><p style="text-align:justify;">4 <span>января в 14 часов пройдёт</span> сборная обзорная экскурсия<a href="https://nao24.ru/obshestvo/30362-puteshestvie-vo-vremeni-v-muzejnom-obedinenii-nao-otkrylas-jekspozicija-posvjaschennaja-90-m-godam.html" target="_blank"> «Лихие 1990-е годы в истории НАО»</a>. Стоимость билетов: детский (до 16 лет) <span>-</span> 50 рублей, взрослый - 300 рублей, для пенсионеров (<span>при наличии</span> удостоверения) <span>-</span> 150 рублей. Оплатить экскурсию можно «Пушкинской картой».<br><br>8 <span>января в 11 часов пройдёт</span> интерактивное занятие «Мудрая сова». Ребят <span>3-4</span> лет познакомят с полярной совой, её особенностями и образом жизни. В конце занятий детей ждёт творческое задание «Полярная сова». Стоимость единого билета для взрослого и ребёнка: 150 рублей. Требуется предварительная запись по номеру 4-20-60.<br><br>Также можно <a href="https://naomuseum.ru/news/Novogodniekanikulyvmuzee/" target="_blank" rel="noopener external">посетить<span> </span>музей</a> самостоятельно, вне организованной группы. Время работы 4, 5 и 8 января с 11 до 17 часов.</p><p style="text-align:justify;"><b>Музей «Дом <span>Шевелёвых</span>»</b></p><p style="text-align:justify;">4 января в 12 часов жителей и гостей округа приглашают на интерактивную <span>игру-ходилку</span> «Путешествие в <span>Пустозерск</span>». Вход свободный.</p><p style="text-align:justify;">Также музей работает 3 и 4 января с 11 до 17 часов для самостоятельного знакомства с экспозициями.</p><p style="text-align:justify;"><b>Спортивная школа олимпийского резерва «Труд»</b></p><p style="text-align:justify;">Не <span>стоит</span> забывать в праздники и о спорте! «Труд» работает с 3 по 9 января.</p><p style="text-align:justify;"><a href="https://naotrud.ru/9-uncategorised/547-massovoe-katanie-na-konkakh" target="_blank" rel="noopener external">Массовые катания</a> будут проходить 4 раза в день. Начало сеансов в 14:00, 15:30, 17:00 и 18:30. Стоимость проката коньков – 200 рублей. Стоимость часа<span>  </span>катания:<span>  </span>льготный билет – 100 рублей, взрослый – 200 рублей.</p><p style="text-align:justify;">Спортивные залы будут работать с 13.30 до 19.30</p><p style="text-align:justify;"><img src="https://nao24.ru/uploads/posts/2022-01/1615729976_photo_2021-03-14_16-49-28.jpg" class="fr-fic fr-dii" alt=""></p><p style="text-align:justify;"><b><span style="font-size:10px;">Фото: Игорь Ибраев/nao24.ru</span></b></p><p style="text-align:justify;">Пункт проката лыж  работает с 3 по 9 января с 10 до 15 часов. </p><p style="text-align:justify;"><b>Каток ДЮЦ «Лидер»</b></p><p style="text-align:justify;">Уличный каток работает с 3 по 6 и 8 января с 15 до 21 часа без перерыва. Взрослый билет стоит 70 рублей, если у посетителя есть свои коньки, и 100 рублей – с прокатом коньков. Детский – 35 и 50 рублей соответственно.</p><p style="text-align:justify;">Отметим, касса закрывается за 1 час до окончания работы стадиона – в 20:00.</p><div class="quote_block noncontenteditable"><div class="quote"><div class="quote_body contenteditable"><p style="text-align:justify;">Напомним, все мероприятия проводятся с соблюдением эпидемиологических норм: масочного режима и социальной дистанции. Количество посетителей в закрытых помещениях ограничено, жителям старше 18 лет необходимо предъявить QR-код о перенесённом заболевании, заершённой вакцинации или отрицательный результат ПЦР-теста.</p></div></div></div> ]]></turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>
